妙麗影分身 偷窺Emma Watson非主流梳妝檯

昨天（26日）是《哈利波特》第一冊首次出版的20周年，筆者跟一眾哈利迷一樣望住幾位主角成長，當中最叫人偏心的當然是唯一女主角Emma Watson，妙麗由同海格一模一樣的髮型變成今天的經典淑女打扮，相信也花了不少心思。

事實上，除了打扮愈見拿手，Watson今時今日也致力利用自身名氣推動社會關懷「小眾」或非主流群體，不只是擔任聯合國婦女署的全球親善大使，也經常出席各地交流講座；唔係得把口，佢半年前開設了專門記錄自己出騷打扮的Instagram戶口 @the_press_tour，除了outfit來自可持續發展的獨立品牌，連妝物也選用有機及「 cruelty-free」產品，實行身體力行撐非主流設計，想知有咩品牌可以令試盡奢華品嘅Watson睇上眼？一於送上這半年來她常用品牌清單。

1/ RMS Beauty – ‘Un’ Cover-Up #22
創辦人Rose-Marie Swift因為工作壓力導致焦慮，加上經歷過長期賀爾蒙失調，令身體和肌膚都承受很大負擔，最後決定改變自己生活習慣，並建立自家美容品牌，現時以彩妝系列最為有名。Watson選用的’Un’ Cover-Up可以用作底妝或遮瑕用，主要含椰子油、蜂蠟及荷荷巴油，夠晒滋潤。

2/ Jane Iredale – Active Light Concealer
創辦人Jane Iredale本身擁有自己的製作公司，曾為PBS及HBO製作出超過50個單元的節目，亦曾是艾美獎影片編劇得主。之所以會跨刀搞美妝brand，全因成日見到演員及名人們化妝化到皮膚傷晒，容易敏感，所以研究出可以同時保養嘅化妝產品，Watson多數用佢嘅遮瑕筆遮眼底暗啞，由礦物而來的顏色亦唔會「蝕」入皮膚啊。